[沙中綫又要推遲] 紅磡地盤驚揭 石屎空心亂駁鋼筋

「千億鐵路」港鐵沙中線爆出工程失誤！在紅磡站對出地底趕工興建的鐵路隧道，自去年八月開始出現滲水，工程人員花近半年時間嘗試灌漿及「打針」仍搶救無效，上月漏水情況更惡化。港鐵幾經追查下，發現隧道的接駁工程出問題，結果鑿開其中一個駁口石屎表面調查，赫然發現內部的鋼筋疑未有完全接駁好，而且未有灌滿石屎。工程人員其後再發現多兩處出現相同問題；而隧道上方地面的新建成路軌石屎枕亦有滲水。承建商事後要廿四小時趕工「推倒重來」，除要拆除一百卅多米範圍內三處有同類問題的石屎及重造駁口外，地面更要移除長十米的石屎枕及路軌重鋪。港鐵預計修補工程需時兩個多月，最快下月完成，將向承建商索償。

沙中線項目正在紅磡區興建兩條鐵路隧道，一條是由公主道南至紅磡站，以連接全新興建的過海隧道往港島金鐘，形成「南北走廊」；另一條隧道則由何文田站至紅磡站，連接現有西鐵線往屯門，形成「東西走廊」。今次涉事的「紅磡北面連接隧道」，正是公主道南至紅磡站隧道的其中一段，用以連接「南北走廊」紅磡至金鐘段海底隧道，屬於紅磡站擴建工程及列車停放處建造工程合約內的項目。

消息指位處世界殯儀館對出地底的隧道，基本工程上月完工，負責鋪設路軌的承建商準備接手施工之際，港鐵人員發現大量地下水滲入，滲漏情況比去年八月時惡化，追查下懷疑源頭是兩節管道的施工縫（construction joint）出問題，於是擊碎已封好接駁位的表層石屎調查，竟發現兩節管道多條螺紋鋼筋並無扭緊接駁，本應注滿石屎的駁口位內部更空空如也。工程人員順藤摸瓜下再發現，在有關隧道約一百三十五米範圍內，另外有兩處出現相同問題。

從隧道駁口位的相片可見，多條鋼筋不但未經接駁，而且完全沒有黏着石屎，顯示工人澆注石屎時根本沒有填滿。記者日前到紅磡站外視察「東西走廊」的工程，發現工人正拆卸地面新建成的石屎枕及路軌，並不停搬走巨型石塊。而隧道內亦正趕工拆除隧道駁口的石屎，並進行重新接駁工程，鑿碎的石塊堆成「泥頭山」，工地內布滿工業廢料。

港鐵發言人證實有關工程的施工質量未符理想，表明十分重視事件，強調今次事件是港鐵工程人員巡視時發現，並已立即要求承建商嚴肅跟進及處理，將向承建商索償，強調不影響沙中線分階段於明年及二○二一年通車的時間表。除了拆除出現問題的接駁鋼筋石屎並全面重新施工外，港鐵亦已安排工程人員檢查沙中線其他隧道同類型接駁位置，確認沒有出現同類問題。

路政署發言人表示，該署已收到港鐵通報今次的事件，並表示已要求承建商進行復修工程，該署會聯同顧問密切監察港鐵及承建商的復修工作。當工程完成後，港鐵須向政府提交文件及竣工報告，該署會聯同顧問及相關部門參與港鐵的竣工前檢驗工作。

接軌

推遲就未必 佢個通車日期係預鬆
只係縮短測試期

今次承建商叫做中乜嘢？

中華豆腐

所以話, 大陸唔需要提高競爭力去追上香港,

只要將香港競爭力降低, 咁咪可以超越囉

香港人真係好慘
明明香港係我地土生土長嘅地方
點解班仆街賤人要搞我地
基建永遠都係大白象 啲錢入晒中共袋
中共建制成日拎住我交嘅稅買子彈打我 蛇齋餅粽
香港又畀蝗蟲入侵 連泛民又信唔過

好似畀個冇品暴發戶老強左 畀啲寄生蟲入左我肚
用住我嘅血肉幫佢陀仔
重打算生左出嚟就拎我啲器官去賣咁恐怖
Sorry 太負能量

香港咩都差過美帝國

偷工減料咋 咁小事講黎做乜 強國日常

失誤既唔係偷工減料 而係俾人發現佢偷工減料

係咪哩間contractor？
1111 紅磡站鐵路隧道建造工程 金門－基利沙中綫1111聯營

點解會咁
工人偷懶？定承建商默許？ 97後連工程都差埋？

金門都出事?

quote漏

好在發現到

如果冇發現，出事死成車人就精彩

三日後都係一切如常

沙中線都係大白象

金門啲嘢其實幾流下

貪到盡
本身已經貴, 仲要偷工減料
不過都預左
睇下幾時淋

D lap鐵位 鐵線都無？

點解英國人時代少有呢啲問題，一回歸之後所有大陸有嘅缺失香港都有埋嫁

嘢又做唔好，又唔認真，都唔知邊撚度崛起

DNA

主權移交之前的基建冇咁多問題
97之後又超支又質量差
落成時間又長
香港同蝗國接軌不遠矣

共享支那榮耀

大判問政府拎錢就講到貴一貴
批撚到落來
到大判揾二判就推到平一平
二判揾唔到人做就揾三判/蛇頭
開價唔係低價
而係賤價
一係就壓工人價
一係就三判冇水食
中間人食水就深撚到仆街
就如人工島咁
工人開價千八一工
落工人袋就得800-900
政府又唔撚會理
賤價揾唔到人就話冇人返要延期/超資
政府錢就係咁燒
落入工人袋就連基本工會價都收唔返
不過反正垃圾會都冇人會講呢樣嘢
大家就不了了之

到要起貨就求其冧人堆
食代工人頭費
然後一堆雜工充師傅
實做幾丁友
求撚其做完個外殼就起貨
有咩事就下家莊
香港嘅工程就係咁玩完
條標最重要係平
反正唔夠就叫政府放水

豆腐渣

好似係

梗係，依家周街都係大陸人，依家後生嘅同老嘅都吹捧大陸文化，跟本有大陸人落嚟住個刻，就應該估到遲早有一日會俾人同化

金門同一間港資

唔洗到2047 過多幾年就同中國一鳩樣

咁撚貴都仲要偷工減料，本身已經報大數cap左一大筆夠你屌幾萬條女啦，仲要偷工減料，真係生仔無屎忽

我民己移理撚得你哋班傻仔

不嬲都係啦， 支那狗唯一識既就係整死整臭佢地眼中既自己人

港鐵同金門同基利會唔會開返個記者會同香港市民解釋下呢

[上家食下家，食到冇晒錢，做少少嘢，好合理呀 ]

基利

吃得太深
爆鑊

另一條千億膠鐵現在見唔到唔知有無

跪地求教，其實判頭同中介有乜野分別？

而家不論係金記,大L,辛昌,協X等等你講得出名的main con咪又係一樣
因為d人都係係呢幾間公司中轉黎轉去

大判唔係禮頓既咩，負責落石屎例遲出糧既公司x科丫麻？？？

無錯
所以之前華懋荃灣西個盤，d地產狗話金門承建優質保証，真係笑大人個口

屌，個post 一開始成班柒頭都未check 邊個判頭就咁撚齊心屌支那判頭。點啊而家，純英資判頭偷工減料，係唔係接軌英國啊？仲使唔使叫女皇收番香港啊，成班on9低質到咁，唔怪得比政府咁易收你地皮

多謝保皇狗同班保皇狗打手啦
當年保皇狗幾落力支持
關愛座hunter呢？
見你金主不利就潛晒水？

其實責任會唔會驗貨果度

總之衰嘢一定係中國
壞車一定係強國車

大L係起新月台個邊

地鐵無人收鐵咩？咁都落到石屎

禮記同新昌都收咗皮咖啦
十三力唔會做civil job
金門搵啲二判全部天價判頭嚟

根本將來香港工程界只會喺中資公司嘅天下

是但啦

地盤佬懶過隻豬

睇見上面d中華豆腐幾十個正皮 金門都出事基利仆街就想笑

屬於紅磡站擴建工程及列車停放處建造工程合約內的項目

1112都唔係中資喎

未紥好就俾人落石屎
唔撚洗叫inspector黎收貨架咩
根本港鐵都有責任

D工人想收足錢但做野求求其其

唔止做淨月台，上面講左係1112。

禮記啊

得T5 可以收鐵
拉左個R E啦

沙中喎 香港人坐架

求其幾張相，你講晒啦

閱讀理解攞u?

金門算係咁啦下話

你有機會睇下其他新站，西港島，觀塘廷線嗰d，
你就知咩叫低處未算低

咪傻啦，97前你幾歲，基建一樣有問題，只係果陣資訊唔發達可以收得埋咋，你問啲工程做左幾廿年既大佬，會答你香港工程一路以黎都係咁

西營盤站都滲水啦

何文田站好似係用返西松喎,都唔得?
市區四線當年都係由呢堆日本main con起架喎

天下烏鴉一樣黑

係當年既公司
唔係當年既人
人唔掂，公司點得都無用

一開始咁大型既漏水就已經知係石屎出現問題啦
補漿同打針根本就係拖9你時間 將基建當成裝修咁做

大把新站仲係打緊針

賠錢

我屌你老母又係D支那公司搞到香港人死咁濟
好在有英國留低果套, 我地D人先會去CHECK姐
唔係真係比班支那狗玩撚死, 到時通車, 成車人死哂都似屌
仆佢個臭街中國建築

仲未柒夠？

金門 定 禮記

金門都出事

連登仔不嬲都盲屌架啦 淨係識9up 知d唔知d 見到工程失誤就先入為主 柒撚到

當初六百億變撚到而家千幾億
我屌你老味四百億分比八百萬人都無咁嬲

金你老尾咩，禮記丫，成班文盲，亂鳩咁嗡
金門算係高質，監管同自己判頭都唔算差啦，
禮仔個啲真係好撚恐怖，垃圾到無人有

部邊個單位監管

想索償承建商？
啲鐵你自己人收架喎，除非承建個邊完全完做呢方面record

發現唔到會點

屌你老母咁而家唔係支那人搞到出事, 你地仲起勢討論博咩呀?
又想踩港呀借機? 五毛狗

有FD子之前係何文田係做紮鐵判
佢話好多樓梯都無試拉力就落左石矢
因為要趕期

我唔想知，亦最好無人知

利申：一世都唔搭

咁樣唔洗罰咩 ?

沒事兒 沒事兒

邊個收鐵架

Made in Chi-Na

有FD 當年有份做觀塘線新線工程
話同係何文田站，
觀塘線果邊d 手工四正過沙中線果邊好多

果段好似係1112，唔係1111

屌那星 真係睇到好嬲

四正？咪又係漏水垃圾

Mass點差法？

禮x呀屌樓上d盲撚
唔好話9我甘瞞

好過金+ -X /

焦土

禮頓又好金門又好
都唔係中資啦

97前最震撼嘅26座問題公屋事件已經睇到香港工程係幾馬虎
仲有嗰堆鹹水樓呢

97之後冇耐嘅居屋短樁都係震撼一時嘅醜聞

而家只係更加衰啫

金門真係唔多掂
但最on9又成日吹到自己係香港龍頭咁

日本main con係香港咪又係香港人揸旗，好似五x咁，啲日本仔純粹落黎擺幾年再番去升職

成日吹奏以前，依家上哂位果堆大佬老屎忽咪就係以前做落黎，到依家仲諗住跟幾廿年前果套，不思進取

你形容得好到無得再好

之前聽過大學教civil條友講，話香港一地震，8成呢10年起的新樓都會收皮,反而港英果時起的舊樓唔會收皮

水簾洞

其實政府係咪要管下d 工程公司 ？

點解今次會揚 因為地鐵檢查
點解以前冇咁既事 因為以前根本冇檢查呢個動作

呢個係投標價低者得既必然後果

爭咩丫禮金兩間都係香港工程界最大毒瘤 你睇下西九

香港公司都搞到咁

老實講西港島線同觀塘延線都好垃圾
成日漏水

趕工呀麻
我見D手工都麻麻

成日以為以前英治時期天下太平
有事個陣連登仔都未出世

97就英資，依家分分鐘阿爺入哂股啦
前排金門一單標都無中，係埋左阿爺堆今年先中返幾單

原來香港工程咁垃圾

其實由始至終都係監管vs判頭
判頭係萬惡呢個就定律黎架啦
睇個班柒下柒下既
做判頭仲會同你做足咩
求其做左佢就關人架啦
好啦咁點解睇個班會咁參次呀？
人工攞，而家判頭無牌醒目既site agent 都成6皮起步，再醒D個班有牌出黎6位數，地鐵睇個班有牌既都無6皮
兵捉賊，人地做賊就前身特種部隊挾AK。你做兵攞住支.38仲要有個肥腩，跑兩步都喘
判頭唔睇住你食就奇啦

根本就係，見過幾千萬sub-contract搞錯晒野都照做落去
大判知道但合埋眼做落去，唔出事就算數

地鐵/機場收貨嚴咪易聽到呢類新聞
其他地盤情況更嚴重，但冇人check住，判頭咪亂黎

Claim eot姐

lm

芝麻開門

血源詛咒

以前d工程跟本無王管
D呀sir都好少落site
多數叫判頭幫手影相
或者相都唔洗影
起完表面無野就收

偷工減料不遺餘力
超英趕美

英國佬係殖民地心態
啲樓唔洗起咁靚咁㩒用
而港共就係豆腐渣文化

兩樣野黎

起既咪又係香港人

其實全部新線都有呢個問題

因為新線係回龜後既作品

明明承建商錯都有eot??

條友讀屎片eot 同ld都未識分

判落去d sub仔揸流灘到仆街，做過Mtr 落site睇一見到mtr頂帽就扮勤力做野安全做到足，晏就食飯十一點就唔見哂人，地底做野全部黑鬼黎，非洲王子都見過

紅磡盤分兩段，depot戈邊係禮頓，過d就金門

唔係蝻？

收雙倍工錢卻偷空了主力柱
到出事了 死了幾千人 就會扺賴給政府
政府為了面子 只好再給幾千億
然而政府不想用自已的錢 只好討市民的錢
強制徵民交稅交錢 又集資幾千億了 然而市民沒得到好處
錢都是白光 然而又出了意外 又再徵錢 政府每年如是
真是一個不斷貪污利益傳輸的政府

金門建築榮獲2014「香港環保卓越計劃」五個獎項

2015年05月15日

金門建築有限公司（金門）今日榮獲2014「香港環保卓越計劃」五個獎項。其中，「金門 – 基利沙中綫1111聯營︰紅磡站鐵路隧道建造工程」在建造業界別奪得金獎，這是金門在該界別第五次獲此殊榮。

沙中綫1111合約工程涉及建造兩條超過一公里長的鐵路隧道，分別連接東鐵綫至紅磡站的新月台，以及連接何文田站。面對甚具挑戰的工程，金門持守安全及可持續發展的原則，實施三項創新的施工方案：

行車天橋保留設計

設計方案避免拆卸現有的兩條天橋，成功使用臨時支架支撐橋面，大幅提升安全表現及節省時間；

行車天橋樁柱保留設計

新設計微調南北走廊鐵路隧道走綫，使其偏離現時的紅磡繞道行車天橋樁柱，因此消除對樁柱的影響，同時減少建築廢料；

活動鋼模板

活動模板內置的圍板系統有效提高施工效率，加快隔音罩建造工作。

以上的嶄新策略成功減少371日施工期、180更夜班，以及9,510噸廢料。

金門在計劃中亦奪得兩項銅獎。「廣深港高速鐵路香港段項目合約810A ─ 西九龍總站北工程」獲得建造業界別銅獎；而金門的混凝土技術部則獲頒製造業及工業服務界別銅獎，這是金門首次在此界別獲取獎項。混凝土技術部亦同時獲頒減廢標誌－卓越級別。

此外，「牛頭角下邨第2和第6期重建計劃建築工程」以及「中區警署保育及活化計劃」在建造業界別取得優異獎，工程團隊在推動可持續發展的努力備受嘉許。

原來攞過獎

都話唔撚係金門個段，柒鳩未？

又要科水

雜菜煲 ?

英國果陣有錯野, 就扮唔知, 因為果陣呢度好多人都未出世
回歸後有咩事, 即時賴鳩大陸
點解?
因為唔想認係自己錯, 咪賴鳩人囉, 唔通認自己衰咩

去左跳舞啦 仲收咩貨 影2張相黎做功課咪得囉

港鐵: 係我地監管不力, 會盡快補救

3日後

港鐵: 因成本上漲, 加價5%

呢啲咪官商勾結囉
無政府默許，班判頭點敢抽水點敢向下層壓榨

雜工當師傅都算
之前見過冇工具扮開工

MTR 死緊
你話冇收鐵俾佢落石屎又死
你話收咗鐵現家拆出來冇死硬

而家其實都係
大時大節就睇緊啲
平時見到有咩問題都叫我地快手落石矢睇唔到

講真，97之前之後咪又係同一班人黎，撚有分別咩

工程佬真識cap水

佔中拉布

明明時代進步左，但係基建質量反而退步
港豬繼續投建制

睇佢張相應該連睇都冇撚睇過
但係駁口位又冇理由唔睇真d
唔知佢點搞
再唔係就十仔睇錯圖派錯鐵拿拿聲落石屎扮傻

以前工程界咁多鬼佬, 而家咁多華人

imply左啲咩, 大家明

咪就係囉，個價咁低都做，好明顯係接嗰個有問題
大不了咪接第二單

你都on99
鬼佬做工程得，禮頓個人工島就唔會搞到咁

明明香港出事果堆差唔多全部鬼佬做高層
班鬼佬全部得個講字

仲有蓮塘
下個月就會有離職潮

新起地鐵站都漏水，更何況地底
等睇邊個基建冧先

你係咪on9,美國前幾日先冧橋

政策問題 政府係咁迫 多鬼老都冇用

將向承建商索償
原來有得索償架?